\capitulo{6}{Trabajos relacionados}

El fin de este proyecto ha sido establecer un entorno de evaluación de calidad de Trabajos Final de Grado para el Grado de Ingeniería Informática. La idea de calidad de proyectos en grados de ingeniería informática es muy similar a la idea de calidad de un proyecto software real, debido a la similitud de los procesos llevados a cabo y los productos obtenidos. Los trabajos final de grado también son proyectos software, pero en un ámbito docenete. Amenudo este punto de vista no se tiene en cuenta y la evaluación de la calidad de este tipo de trabajos queda al margen de lo académicamente evaluable. Es por esta razón que no existen muchos trabajos que traten el tema.

\section{Proceso de gestión de Trabajos Fin de Carrera}
Este trabajo \cite{lopez_proceso_2009} propone una mejora del proceso de gestión de los trabajos final de grado realizados en titulaciones de ingeniería informática. El objetivo que persigue es la automatización de este proceso a través de la creación de una herramienta de gestión que incorpore actividades propias de la ingeniería del software: control de procesos, revisiones, monitorización revisión, medición, etc. El resultado del trabajo es un entorno \cite{ubu_eval_tfg} de evaluación, utilizado en el Grado de Ingeniería Informática de la Universidad de Burgos en la gestión y evaluación de los Trabajos Final de Grado, desarrollados por alumnos en esta titulación. 

El punto de contacto que existe entre este proyecto y el trabajo anteriormente mencionado está en la evaluación y medición de los TFG. Concretamente, este trabajo se ha creado con el objetivo de mejorar estos dos aspectos de la gestión, por un lado, introduciendo una plataforma multilenguaje, altamente ajustable que ayude en la evaluación y por otro, agilizando el proceso de medición de proyectos a través de \textit{scanners} para dicha plataforma.
